政治紅線充斥 香港勢被吞併

政治紅線充斥 香港勢被吞併
（時事評論員 劉細良） - 劉細良

《金融時報》亞洲新聞編輯、香港外國記者會（FCC）第一副主席馬凱（Victor Mallet），因為堅拒取消陳浩天演講，日前被香港政府拒絕續領工作簽證。

呢壇嘢港府冇人敢公開表態，唯獨是黨媒《環球時報》加多一腳，直指即使少一個馬凱，「香港的言論自由不會受損」，又稱發簽證是典型主權權力，不予續簽也毋須解釋。《環時》社評表明馬凱被拒簽是因為他邀請陳浩天演講，「所有人都能清楚感覺到邀請陳浩天演講的政治挑釁意味，它遠遠超出了言論自由的範疇」。社評指香港「內地化」的說法純屬無稽之談。

連沉默的自由也失去

港府對執行政治任務一貫都避免多言，因為心知會有不良影響，講少句當幫忙，但內地黨官反認為是怯懦表現，正所謂「強國崛起、敢於亮劍」，這就是《環時》的角色，講到明針對你唔聽話，吹咩？

而亮劍得戚之餘，除了阿Q精神勝利法，以為自己又贏了西方一仗而集體自high外，結果是香港成了大陸民粹民族主義的陪葬品。依家香港猶如劉德華處境，想保持低調沉默的自由都唔得，你唔表態就由黨媒代行，不單向西方傳媒叫陣，亦借此宣示中共主權，邊個唔聽話我就郁邊個。

按此政治邏輯推演下去，香港獨立的出入境政策已經收歸中央。觀乎《基本法》第154條的寫法，特區政府對外國人入境、逗留、出境有自己管制的權力，不屬國防、外交等列明由中央處理。

一國兩制及整個《基本法》的構想是保留香港原本的自由自治城市特色，所以才可以獨立身份參與國際組織，有自己一套法律、政制。這構思是為了在一國之內充份利用香港的功能，即是西方，又不是西方，既屬於中國，但又不是內地城市。

按本來的方向發展，內地走向現代化，一國兩制會逐漸統一起來，即內地更多自由經濟成份，社會多元化、公民社會發展，最終自由化會逐漸過渡到民主化，一國兩制的矛盾最後統一起來。這是當日港人接受一國兩制時的期望，也是西方國家支持的原因，美國的《香港關係法》由此而來。

但自從十年前京奧後中國走向所謂「中國模式」，視西方核心價值為洪水猛獸，意圖在經濟、社會、宗教各領域內恢復文革前黨一元化領導模式，扶助國企央企，加大黨在市場內的操控力量。因內地搞一帶一路積極輸出中國模式，挑戰美國領導地位，最後演變成今日的中美新冷戰。

世界大格局自90年共產集團崩潰後，出現了根本改變，這種對立矛盾將會毀掉香港，因為當事事講求政治掛帥，民族民粹先行，一國主權壓倒一切，香港將離國際城市越來越遠。

馬凱事件只是開始，今後更多國際人士會被禁入境，外媒被驅逐出境，大中小學規定升國旗聽國歌要感動流淚，更多公民自由、新聞自由受限制。

紅線充斥，國際城市已經變成一個原罪，阻礙着未來香港發展。主權移交廿年已過，正如黨媒所言，其實根本不存在是否內地化問題，因為在高舉主權的旗幟下，從大灣區規劃及東大嶼山都會計劃，香港會被併吞。

香港人也許已不記得，十年前京奧前夕荷里活女星米亞花露來港，為南蘇丹達富爾地區人道危機奔走，要求中共停止支持交戰派系，同樣在FCC演說，中共駐港外交專員同樣反對，同樣演說最終如期舉行。唯一不同是FCC沒有受政治報復，也沒有驅逐任何一位外國記者出境。

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
中南海浮沉：中美冷戰不斷加熱 (林和立)

下一則
下一則
世道人生：外交部發言人 (李怡)

特別係依五六年
香港簡直退步得快到